<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>专业技术人士怎么自处，怎么看待自己</title>
    <link href="/2025/12/29/%E4%B8%93%E4%B8%9A%E6%8A%80%E6%9C%AF%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E6%80%8E%E4%B9%88%E8%87%AA%E5%A4%84%EF%BC%8C%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%9C%8B%E5%BE%85%E8%87%AA%E5%B7%B1/"/>
    <url>/2025/12/29/%E4%B8%93%E4%B8%9A%E6%8A%80%E6%9C%AF%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E6%80%8E%E4%B9%88%E8%87%AA%E5%A4%84%EF%BC%8C%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%9C%8B%E5%BE%85%E8%87%AA%E5%B7%B1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​之前一直认为，产品是自己实现的，没有我来实现产品，你们这些动嘴皮子的什么都不是，虽然事实也确实如此，但归根结底想一下，其实所有的技术，至少是大众能学习掌握的技术吧，通常不会只有一个人会，很多人都会</p><p>​那么如果你足够稀缺，就多付你一点儿工资，但是随着人才涌入越来越多，你的价值也逐渐被稀释。</p><p>​所以技术从业者怎么看待自己在公司的位置很重要，心里怎么看待自己的分量</p><p>​我认为技术人员和知识分子有很多特性，其中特性之一，就是这些个岗位有很强的依附性，依附于业务，依附于组织、管理。其中一个很准确的形容就是：<strong>皮之不存，毛将焉附</strong></p><p>​还有一个特性，以为自己是技术人员，大家需要你干活，内心有些许孤傲，很多事情不争不抢，以为大家的眼睛是雪亮的，不想搞形式上的那些东西，那句话怎么说：<strong>形式就是实质</strong>。</p><p>​技术人员的地位需要权威人物来说，领导在各个大会一直说某某人物有本事，那他就是有本事，而你自己窝在自己的小世界，认为总有一天别人会看到我的价值，这就太难为人性了。要顺从权威人物的意愿、利益、立场。权威人物的地位也需要你来协助稳固，事儿也需要交给你这样的人干</p><p>​其实小时候就经历过类似的事儿，老师说谁行，大家就倾向于和谁一起活尿泥，老师天天批评谁，大家对他也抵制</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>职场</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>实用社交技巧</title>
    <link href="/2025/12/28/%E5%AE%9E%E7%94%A8%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E6%8A%80%E5%B7%A7/"/>
    <url>/2025/12/28/%E5%AE%9E%E7%94%A8%E7%A4%BE%E4%BA%A4%E6%8A%80%E5%B7%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li>把和同事的社交当做一种工作，目的就是建立链接，不要怕冷场和尴尬</li><li>把公司的活动当做一种工作，目的就是和别人建立链接，经常抛头露面，这也是工作的一部分</li><li>和别人沟通的时候，从日常的天气、饮食、旅游、地域话题轻松的话题聊起，然后找出对方说话中的关键词继续聊、提问题，不要自卑，不要觉得别人很厉害的经历，自己的很不堪，大方一些，别人不会想到你内心的小九九，大方的聊就可以，不要自卑，如果别人很厉害的经历，那么就去夸赞对方的经历，对方的说话幽默，找闪光点夸赞</li><li>经常请工作的相关同事吃饭，目的就是建立链接，不要怕冷场和尴尬</li><li>去求人办事儿如果感觉抹不开面，拉不下脸，就把手往脸上一抹，想想着自己带上了一个面具，你想让别人看到你什么样子，你就带上什么样的面具，不要担心别人把你看穿，看穿又如何，你有没有做什么坏事儿</li><li>勇敢的和别人打交道，这玩意儿用了技巧之后只能多练。</li><li>如果有求于别人，尽量让别人多抒发表达欲，学会从对方的话里找出对方感兴趣的，适当抛出钩子。如果两个人都对这个感兴趣，尽量的抑制自己的表达欲，让对方先说。久而久之，对方会形成一种跟你聊天很舒服的感觉。他自己可能都不知道为什么，以为你俩有缘分呢</li></ol>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>职场</tag>
      
      <tag>社交</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我的第一篇博客</title>
    <link href="/2025/12/28/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <url>/2025/12/28/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
